這不是硬拼的時候 - 黎智英

天安門廣場中共建政七十年盛大慶典紅旗飄揚下，一個光頭笑臉滿懷感動躊躇滿志，昂首挺立好不威風。他在電視出現頻率比林鄭多，連日內地官媒相擁訪問，以人民英雄姿態出現大出風頭。他是「果斷」擎槍恐嚇示威人士的警長劉澤基。他在北京被親共政客吹捧為香港「止暴制亂」英雄，在紅旗飄揚下傲視同群！在香港疲於奔命對付「暴動」的警察看了，是不忿、妒忌還是受到鼓舞？無論如何，中共目的明顯不過，就是要利用他的「英雄形象」鼓勵警員更「英勇」，無需姑息「暴徒」以暴止亂。暴力鎮壓是中共獨沽一味撒手鐧，也是他們唯一懂得的方法，就是怕香港警察不夠「英勇」，不敢把暴力推前一步解決香港逆權運動。

光頭劉Sir的「英勇」在天安門出盡風頭，成為警隊的榜樣，令師兄弟妹大受鼓舞，遐想自己站在天安門紅旗飄揚下揚威耀武。就是這種英雄主義遐想的催谷，全副武裝警員真夠威威，擎起實彈手槍，對準手持白色喉管和浮板盾的中學生，行前兩步近距離「呯！」一槍打向他胸膛，因為認為學生手持「武器」對他造成「生命威脅」（威武的警員，你是豆腐造的嗎？）。他開槍的時候應該知道這是致命一擊，剎那間，他想到的不是這年輕人的生命，而是紅旗飄揚下的榮耀吧。這就是中共將光頭劉Sir捧成英雄的即食洗腦，造成立竿見影，把警隊綁架在專政暴力戰車上的現象。

警察暴力非一日之寒。多年來部份警隊派往大陸，受訓於大陸公安視人民芻狗不如、只求效果無法無天的鎮壓文化，蠶食警隊固有文明，奠定了今日警察暴力傾向的基礎。當然警察的大陸公安文化展示，有賴林鄭為了平息抗爭運動刻意推動。當她談到平息示威「暴亂」時，轉過頭向保安局長李家超說：「靠晒你喇！」警隊聽到這樣的抬舉，不覺得「天降大任於斯人」才怪呢！她還說，她甚麼都沒有了，只剩下三萬個警察解決目前困局，更說不能成立獨立調查委員會，因為怕得罪警察打擊士氣。連特首都不敢得罪，警隊更是政府的唯一靠山，怎會不膽大包天肆意妄為。政務司司長張建宗講了人話，為7.21 元朗白衫黑道無差別暴打巿民事件中警方的失當道歉，都被員佐級散仔囂張責罵，警方有恃無恐到了甚麼地步可見一斑。警察大陸公安上身，無視法紀，暴力到了今天草菅人命，不斷升級越趨猖狂，已到了失控地步。警權有北京撐腰不斷擴大，有恃無恐，香港是否從此變成了「警察城市」，最後剝奪了巿民安居的自由？你說呢，我就不樂觀矣。

警察的道德敗壞更是令人擔心。手持白色喉管對抗警察，胸膛中槍的中學生健仔，被警方插贓嫁禍，把他的白色喉管換成可造成「生命受威脅」的鐵通（就是鐵通也不可能對全副裝備的警員，造成生命受威脅吧！）幸好整個插贓嫁禍過程被拍攝到，有影片為證無可抵賴。但是，警方還是沒有承認，而且為了掩飾自己的奸詐行為，甚至以暴動罪名控告健仔。我們不用上大陸，「公安」已在眼前！這樣殘暴、不法和手段骯髒的警隊，怎會不令抗爭者憤怒，令對抗暴力升級！但是，我們卻要小心啊！警方可能就是想利用骯髒手法，激發抗爭者憤怒而失去理性，最後造成大傷亡，正中他們下懷，令民情逆轉，有藉口出動比真槍實彈更大規模的鎮壓。

獨裁者只識以暴力解決問題，香港政府在北京直接支配下，以警方的武力解決政治問題，最後導致警方趨於極端暴力，令抗爭者被迫以升級暴力回應在所難免。他們唯一的出路是使抗爭者失控，或以滲透者插贓嫁禍，造成極大傷亡，讓抗爭者失去巿民和世人的同情和支持，形勢逆轉，讓他們有藉口出動大型武裝鎮壓逆權運動，令我們功虧一簣。這是他們唯一的出路，我們不能令他們得逞。

是的，7.21警方縱容黑幫毒打巿民，8.31速龍暴隊地鐵車廂內無差別殘害乘客，警方對示威者濫用催淚彈、胡椒噴霧和布袋子彈，現在更用實彈蓄意殺害學生，令我們憤怒萬分忍無可忍，但是我們可以憤怒，卻不可被仇恨支配。憤怒後我們可以心情平復，回復理性審慎而警惕行事。仇恨只會令我們失去理智，以報仇的魯莽做出失控行為，墮入警方挑釁鑄成大錯的陷阱。是的，面對警方肆虐濫權的暴力，我們以武力對抗，到目前摧毀的都是死物而從未蓄意傷人，但不要被健仔受屈的冤情激起我們的仇恨，將現在的對抗武力升級。我們必須以冷靜的頭腦，精明的策略和審慎的行為，對付這獨裁冷血暴戾的禽獸。這是一場以道德力量對抗暴力的戰爭，我們不能讓自己從道德高地摔倒，否則我們甚麼力量都沒有了，最後只會功敗垂成。這場仗我們一定要贏的，否則我們的自由被剝奪了，便甚麼都沒有了。

以我所知警方已掌握了較激進勇武者的身份資料，經過滲透者的跟蹤也知道這些人的住址，卻沒採取拘捕行動，是想進一步激發這些人將行動升級，造成重大傷亡陷這運動於不義，我們不能掉以輕心，墮入羅網。其實連登巴打早已知悉此事，前一陣子已出「割席宣言」，就是為了防止我們墮入滲透者過激暴力，陷我們於警方的羅網。

我們保護家園對抗極權者的專橫，已贏得了巿民的支持，因此我們有着前所未有隔代的全民團結，和空前的人民力量。我們以西方文明的價值觀，對抗極權，保護我們的自由和法治的道德勇氣，更贏得了世人道德良知的共鳴和精神上的認同，以及他們政府在政治上的支持。例如德國、英國以及美國國會和眾議院議員，還有總統川普最近在聯合國為我們發聲，這些支持給予我們強大的力量，並對中共造成極大的壓力，對我們運動堅持下去有着關鍵性的重要，我們絕不能忽視，因此在抗爭行動上保持我們道德權威至為重要。

我們在這抗爭運動最終得到勝利，有賴我們持久的堅毅不屈的精神，激發世人更大精神和政治上的支持，予以中共越來越大的壓力，在權衡輕重之下讓中共被迫讓步。今日中國經濟下滑，中美貿易戰惡鬥糾纏中，中共危機四伏，是我們勝券在握的大好時機。我們只需要堅持現時的抗爭形式，咬着牙關不被仇恨激發行動升級，堅持冷靜、警惕，精明審慎抗爭下去，我們便會有勝利的希望。我們的策略不是以激烈的對抗贏取對方，而是以道德權威不屈不撓的精神消耗對方（Wear them out）。現在是我們冷靜思考的時候。

寫完稿林鄭宣佈「蒙面法」，顯然政府不是想解決問題，只想鎮壓。在這剛開了槍打人的時候，這是火上澆油，這是向香港人的尊嚴宣戰。在這挑釁時刻，我們更要冷靜，審慎面對，這個向我們自由的宣戰。我相信這許多越來越多的管制，將會令年輕人更有創意去對抗。這些不公不義的壓力只會團結香港巿民，壯大我們的力量。這是法例已壓不住民憤的時候。林鄭枉作小人。

推

自推

1400 九龍梳士巴利花園
1400 港島銅鑼灣SOGO

以我所知警方已掌握了較激進勇武者的身份資料，經過滲透者的跟蹤也知道這些人的住址，卻沒採取拘捕行動，是想進一步激發這些人將行動升級，造成重大傷亡陷這運動於不義，我們不能掉以輕心，墮入羅網。其實連登巴打早已知悉此事，前一陣子已出「割席宣言」，就是為了防止我們墮入滲透者過激暴力，陷我們於警方的羅網。

其實呢個好難factcheck

唔好俾仇恨掩蓋理性思考分析, 唔好俾人亂帶風向, 諗清楚你嗰五大訴求係咩